【A股凶兆？】6萬億未解質押股票釀危機！當局嚴查兩融

《21世紀經濟報道》引述券商人士透露，內地A股最近融資融券（孖展、借貨沽空）爆發的危機比較嚴重，前兩天，每日出現過百客戶瀕臨爆倉，涉及資金數億元人民幣。從本周開始，上海證監局已要求券商上報兩融每日情況，此舉曾在3年前出現過（即2015年大時代股災期間）。

股票抵押是上市公司大股東青睞的重要融資渠道之一。時至今日，A股已出現幾乎「無股不押」的景象。

Wind資料顯示，目前未解押的股票質押合計參考市值約6萬億元人民幣，佔A股總市值約10.5%。川財證券近日發佈研報稱，從行業角度來看，股權質押規模比例排名前列的行業有機械、醫藥、電氣設備、化工和電腦；股權質押市值佔行業總市值比重較高的有輕工、電氣設備、紡織服裝、機械和電腦。

據統計，半個月以來，已有12家上市公司公告大股東遭遇平倉風險，進而影響控制權穩定。

唔比賣唔抵押唔通留黎做牆紙咩

唔俾斬倉，D券商仲唔仆街

佢地係香港買果D保險都可以用來抵押買香港樓

一有呢d新聞，又可以入貨

垃圾蘋果講支爆講左10年，你地就信到十足十
等大陸經濟仆街先買樓

而家大陸未仆街，你地就一世上唔到車，你地爆大陸都未爆呀傻仔

想學野

支爆關人地上車咩事？

大陸爆都唔覺得班友會買到樓😅

支爆後，所有資金咪落香港樓市，到時咪又係買唔起

呢個係人都知

I mean 點樣可以講講下支爆topic
會講到去上車

你斬到倉咩？你估大陸係自由市場呀

話俾啲人聽而家個所謂高位未算高，遲啲一呎幾萬時，單車都上唔到，而家好諗定幾時上車

H股一樣大量支那公司極限質押